%@metapost:lyon2005.mp
%@Titre: Lyon -- 2005
\par Pour chaque ligne du tableau ci-dessous, 3 réponses sont
proposées, mais une seule est exacte.\par
\QCMcp{3}{}{
\hline
\multicolumn{1}{|c|}{}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse A}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse B}&\multicolumn{1}{c|}{Réponse C}\\
\hline
$(3x-2)^2$ est égale à &$9x^2-4$&$9x^2-6x+4$&$9x^2-12x+4$\\
Une expression factorisée de $(5x-1)^2-9$ est&$(5x+2)(5x-4)$&$(5x-10)^2$&$(5x-10)(5x+8)$\\
Les solutions de l'équation $-2x(3x+4)=0$ sont&2 et $-\dfrac43$&$-\dfrac12$ et $\dfrac43$&0 et $-\dfrac43$\\
La partie en gras non hachurée représente les solutions de l'inéquation $5x-10\geqslant2x+5$&\raisebox{-1cm}{\hbox{\includegraphics[scale=0.75]{lyon2005-1}}}&\raisebox{-1cm}{\hbox{\includegraphics[scale=0.75]{lyon2005-2}}}&\raisebox{-1cm}{\hbox{\includegraphics[scale=0.75]{lyon2005-3}}}\\
Le système $\left\{\begin{array}{l}
2x-y=2\\
x+y=-5\\
\end{array}
\right.$ a pour solution&$(1;-4)$&$(-1;-4)$&$(-1;4)$\\
}
\par
{\bf Répondre à cet exercice en utilisant le tableau suivant : pour
  chaque ligne, indiquer la lettre correspondant à la réponse
  choisie.\\Aucune justification n'est demandée.}
\par Dans la colonne de droite, indiquer pour chaque ligne la réponse
: A, B ou C.
\begin{center}
  \begin{tabular}{|c|c|}
\cline{2-2}
\multicolumn{1}{c|}{}&Réponse choisie\\
\hline
1/&\\
\hline
2/&\\
\hline
3/&\\
\hline
4/&\\
\hline
5/&\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
{\em Le barème de cet exercice est le suivant : pour chaque ligne, 1
  point pour une réponse correcte; $-0,5$ point pour une réponse
  fausse; 0 point s'il n'y a pas de réponse.
\\Si le total des points pour l'exercice est négatif, l'exercice est
noté 0 point.}